麥明詩去左台灣做律師？？

28歲港星麥明詩，是2015年香港小姐冠軍，她擁有劍橋大學法學文學士高學歷，去年底宣布淡出演藝圈，重回律界發展，日前以律師事務所顧問身分在台工作，對於6日將實施口罩實名制，她因居留未滿6個月，故未持有健保卡，恐無法買到口罩，發文怨嘆「台灣實名制，我想我就快要買蒸籠。」

佢做mckinsey但係班記者以為佢做baker & mckenzie...

wow 巴打好勁
佢係俾人派左去台灣？

呢間麥記係顧問公司唔係律師樓嚟囉

勁

我梗係知啦，但係班記者唔知呀嘛

絲打都幾麗害, 呢D資料都搵到

離開匪趣台, 係明智的決定, 最少可以做返一個 " 人 "

新聞講姐

原來如此

真係勁

係lor 明明係consultant

世界女黎
本身有學識
入TVB玩幾年識人脈
到時出黎做野真係易好多

聰明
喺cctvb臭名昭著前棄艇

去台灣幫手足

但睇返呢間公司都好撚勁喎
佢係長駐？
同埋點解要特登去台灣
直接移民？

我前年就講過10A份人唔岩做娛樂圈，早就應該出返黎

好多港姐華姐都係學霸

如果真係去台灣幫手足就好啦！

連mckinsey&company 都唔知， 個記者究竟有幾廢

咁你咪好叻

舊嗰啲好多就係 近年有啲都唔係好好學歷 咁當然學歷唔係一切

係顧問不過係management consultant not legal counsel

係就好

成功既人去到邊度都成功
玩完娛樂圈咪轉field
老實講佢拎住10a 牌頭
志在玩下

冇牌點比法律意見收錢

人地10a又牛津
想點都得啦⋯⋯
仲留係tvb同班奶共後生鳩噏

台灣唔收外地律師 要係台灣做律師要考國家考試
你冇律師牌 法律意見都唔比得
台灣行大陸法 同英美法唔同

同埋根本問題係
台灣法律係用中文寫 所有文件都係中文

除非佢專門國際法

問題係人地份工根本就唔係做法律顧問

台仔台妹好興講一句
小時不讀書 長大當記者
特別如果你consider埋台灣啲傳媒質素

台灣行Continental
香港讀common law好似過唔到去架喎🤔

係香港做傳媒都好撚慘
好低人工啊屌

先唔講10A 但依間野的確係top tier + 人工高

張卡片零design

我公司直頭有個Office係比McKinsey d consultant 坐
公司一半consultant 係McKinsey 一半係in-house

就係夠把炮咪唔會整色整水

做得呢間嘢邊有長駐
你就算based香港都唔知一年有冇一半喺香港

佢係娛圈咁都叫成功?
早幾日幫六號兜咁快就唔記得

Errr.. 其實你知唔知咩叫 design

叻人係唔洗買任何人怕
唔好返香港喇

In house 人工應該低20-40%
唔知10A係咩title? Associate?

我都有呢個疑問
但係馬英九蔡英文都係喺英國讀博
我估個法律學位課程本身有 course 研究兩套法律嘅分別
但係中華民國六法全書
麥小姐有無讀過就真係唔知
或者人哋喺台灣都要處理涉外經貿法律工作
利申唔識

Mckinzie 係全世界最頂既 consulting firm 啦
有啲就做分析，搵好撚多

如果係係台灣處理都要識佢哋嗰套Continental
讀common law出身嘅好多時候只能去返anglosphere
如果去Continental嘅地盤全部都要再讀

In house 冇咁辛苦
個班都唔撚係人，係 iron man 咁

我有班客係 BCG 佢地好似鐵打咁，但一儲夠三五年即走啦

其實佢娛樂事業唔成功 選完港姐嗰下之後佢都係好似依家咁去返法律界好
coz it's where she belongs
佢太高潔 本質唔係一個戲子

「高材生」、「資優生」唔曉用？

cctvb年朵幾時冇臭過?

依三個詞語都唔同意思

大陸詞 霸你老豆

願聞其詳

有同學同佢一齊做
似係咁岩因為疫情而濟留左係台灣

more

pin this 樓主

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

律師事務所顧問身分
同律師有啲距離
例如蔡英文喺1984英國讀完博士就回國工作
1991喺大學教書
但係要去到1996先正式成為中華民國律師
1997年獲取執業資格

好明顯買兩邊，任何一邊發展唔好都中叫有後備

推

正常mindset make sense
法律工作始終勁辛苦 如果頂唔蒲可以去娛樂圈hea9撈花天酒地
如果娛樂圈撈唔掂亦都可以正正經經返office捱

不過佢依家押中咗啦 始終以佢塊面皮係娛樂圈好難撈得紅

你借位宣傳無人話你 但唔該唔好tag人reply pls

學霸撚係大陸字
三個詞語完全唔同意思
懶醒

垃圾五毛懶醒 又借啲椅扮香港人
不過完全失曬敗

學霸
描述學習狀況的網絡流行語

學霸是起源於中國大陸的網絡流行語[1]，也是一種校園現象[2][註 1]。作為網絡語言，此詞用以描述刻苦學習、學識豐富，並在某一領域確實取到某些成績的人[4][5]。具備此義的「學霸」一詞始流行於2012年[6]（一說2013年[7]）。此後每逢考試季，關乎「學霸」的報道常見諸報刊，引發熱議[8]；各種有關「學霸」的故事、段子[註 2]、歌曲亦被熱烈討論，廣泛傳播[10][11]。藉此詞可表達之情感可褒可貶[12]。由它亦衍生出一批描述學生學習狀況的詞彙，其中有成體系者[13]。《北青報》調查指，這類詞彙業已深刻印象同學間人際交往，部分學生心理壓力亦因之而生[14]。對此稱謂及其現象，有正面稱讚其體現尚學勵志之積極精神者，亦有批評其帶戾氣、製造隔閡者。

詞義

「學霸」一詞，最初完全為貶義[4]。「霸」字過去多指倚仗權勢蠻橫欺壓百姓者[15]，仗勢欺人而刁潑無賴的生員被稱作學霸[4][16]。明代小說《二刻拍案驚奇》卷四〈青樓市探人蹤 紅花場假鬼鬧〉中曾出現過此詞，其原句為：「其時屬下有個學霸廩生，姓張名寅。」而現代漢語中[17]，此詞含義較類似於「學閥」[4]，指把持學術話語權者[17]。他們作為學術界中某一領域的專家，憑藉自己的學術地位和權勢[4]，對同行或非本系統的學術機構、個人予以無根據的打壓，破壞學術氛圍[17]。[註 3]在文化大革命期間，很多學術權威被認定為「學霸」而受辱，該詞語成為迫害知識精英的手段，從而使此詞具有特定的政治迫害意義。然時過境遷，構成彼時「學霸」內涵之社會環境不復存。[5]

2012年[6]（一說2013年[7]），學霸一詞開始流行於網絡時，基本是一個中性詞。它指的是那些刻苦學習、學識豐富，並在某一個領域內確實取到了某些成績者[4][5]，即「學界的霸主」[5]。這個詞為學生群體——從小學到大學——所使用[18][19]。與高中生相比，大學生「學霸」的評判標準相對低[20][註 4]。 此詞也有時用於普通學生及網民嘲諷成績優異者「僅懂得學習，不懂得生活」[21]；亦特指在重大考試前突擊學習者[22][23]。 此詞有時帶有褒揚的意味[4]，有時也有調侃戲謔意味[12][24]。在後者的情況下，使用此詞語者對稱呼物件的態度敬畏又稍有不屑，嘲諷還稍帶羨慕，於是此詞便可褒可貶、時褒時貶、既褒又貶[12]。

什麼公司來的

仲要俾我起底到依條五毛「小林誠司」

佢係反送中進行得如火如荼嘅2019年9月份，先開第一個連登post，用黎洗走時事台其他正經/行動post

大家一齊block7佢

選港姐畀人睇曬

同問

其實佢唔係做緊法律界，同埋係咁啱上咗要去台灣做嘅project (project呢家野，有可能香港、有可能鄰國、有可能台灣，甚至世界各地)

呢間公司唔係提供法律服務嘅

利申: 有熟人做McKinsey

問題嚟啦

究竟 Baker mckenzie對上 Mckinsey & Co邊個勁啲呢

3 2 1 fight.....
Baker 正評
Mckinsey負皮

收啦支那狗locked

含我條柒啦五毛中國狗

都係覺得佢冇乜料
有d刀仔 冇張利

mmc 近年少有 入到豪門既氣質，又叻又大波

屌你老母用撚埋哂啲蝗語

人工有冇22K 台幣

10a好撚正

純粹9估
以佢家庭背景
可能已經有BC都未定

同林作嘅新聞算唔算

.... solicitor 3年過百wor..
唔係話mckinsey畀得少, 而係我相信佢去到邊度都一樣會咁高人工

你講走咗佬嗰啲？

人哋係渣澳洲passport

對

林作會唔會跟埋去台灣做返律師?

咪又係比堅尼
佢ig都大把啦

Kirkland打手咁勁仲要打手

七萬?你邊度聽留黎

佢都冇Pcll 不過佢依類做乜都有人offer高人工 怕乜

叻人去邊到做都搵到錢
佢係tvb 都一樣好多job
又多sponsor

麥肯錫好似連大前研一都喺裡面做過

真係贏曬
睇tvb就執都知依家人工唔高

攞香港mbb人工喺台灣stay

垃圾連登仔未見過世面，咩都BCBC，唔知有其他國藉，笑死

麥肯錫專出CEO

因為台灣記者冇質素啫

以佢嘅知名度, 其實連卡片都可以唔使派, 派只係禮貌上社交行為

佢都唔係做律師俾咩法律意見姐
同埋麥明詩其實有紐約律師牌

條友支那狗黎

10A都無料
巴士background係點

其實大把人都唔適合 不過走唔到啫～ 又可能唔想走 唔捨得走

好多港姐華姐都係波霸

高材生，才能出眾過人嘅學生
資優生，天資聰敏過人如IQ高嘅學生
雖然都係煲義不過確有分別

學霸感覺上類近前者，不過最好問問熟大陸文化嘅人

就係因為有我做打手先至勁

SHHHhhhhhhhh

似日本咁考司法試？

佢好似幾適合做檢察官

果班垃圾mk

勿相認

captain, we have a promblem
ay ay, crash dive to 500!!!

資優唔代表成績好，「學霸」感覺似支那學生咁，話好叻好醒就唔係但又好勤力咁

學霸其實有d貶義
即係你淨係識讀書咁

real..

除非義務，唔係畀唔起。

都係淋病巴最熟台灣

玩具台5毛 ID: 警品顧客（真香）

香港係叫尖子
係班支那生番乜鳩都要稱皇稱霸

突然諗
其實去到誠哥果啲level有無卡片？

走啦屌你老母。讀書叻睇人唔起好撚巴閉個d

尖子都係大陸term

點解可以一個正皮都冇咁勁嘅？

yup

Design 最高境界係講less is more
最緊要係你突出到重點
大企icon成日轉就係咁解

佢呢啲就唔係in入去係識人先至入嘅啫
不過咁都唔代表唔勁

佢根本就睇唔起大台啲人

聽大台啲人講嘅

香港用精英elite 多

租霸就即係唔交租
學霸即係唔交學費？

好型 屌打個mk妹馮盈盈
讀唔成書又雞格

娛樂圈既人大多係冇乜選擇所以要入
佢大把選擇 點同
好難睇得起喎

根本做律師啲人都知
佢讀囉嗰陣搵唔到好嘅internship
啲大行都唔肯請佢
做唔到行業嘅最top
咁咪把心一橫算數囉
點頂得順入唔到大行呀

咁呢間公司係做咩？
consult d 咩？

FYY都港大喎 咁都叫讀唔成書？
你讀到大學嗎？

自己google 下啦

都唔可以咁講嘅
好多人發明星夢
鍾意娛樂圈嘅聲色犬馬
鍾意行出街受歡迎多人識
以前嗰代就話戲子
而家比較多有啲家底嘅都入去做

Fyy個feel係草根好多
麥明詩個格貴族味重好多

會唔會俾洋腸呃咗隻豬？

淨係要入大台 呢件事
做埋啲咩一國兩制基本法常識比賽嘅主持
已經好唔型喇

型在型在佢鍾意走就走
你大檯算得係啲乜
一隻沉船

ada pong 就型啦
直頭唔簽你

讀書又叻 樣都ok 錢又有 做cctvb 把撚咩 走得好呀

條女喺英國已經係溝仔王
有三條仔㗎啦

有家底入去做幾多個原來有才能or學歷可以撈其他野
十個有八個都係當玩下

唔使有熟人做都知道下嘛

我覺得咁啦睇唔起人就唔好入去做
呢幾年拉低曬自己啲level
識埋啲34567線藝員

咁你又吹撚大左，啲客都要有佢email 電話架嘛

未必有做過愛架嘛

你老母on99你又知我冇大學畢業？唔撚講以為你識我定我講過 我畢業左好撚耐啦你老母個臭系
你呢啲垃圾邏輯實係垃圾中學畢業之後唔撚讀書返m記個啲低下階層啦

娛樂圈會黎extend 自己network 係幾好
我印象中佢家境只係中產多少少
入娛樂圈可以接觸近多上流人仕
邊個同你講佢target 係藝人

係連登仔咁鐘意討論啫，client 根本 wfc 佢啲花邊新聞

你個名

諗住釣金龜，想入豪門
但係又唔諗下人哋首先要蠢嘅
第二係要識做嘅
你又要名節又要做妓女
婊子立牌坊，咁點得呢

世界上無免費午餐

係呀識咗好多有錢佬同上流人士
network 勁
相信mckinsey份工都係咁樣嚟
都聽過private嘅商界飯局有佢份

所以係賺曬㗎

不過喺入面睇唔起人好黑人憎咁啫
不過唔緊要啦都利用完喇唔做lu

最後有冇offer到手呀垃圾狗 睇死你都係讀唔撚成個類社會垃圾

處理手法不完美。不過好合理喎

呢個隨時係佢人生污點
有錢佬鐘意佢但佢睇唔起人
佢鍾意嘅有錢佬又唔揀佢

但如果去到咁高調又嫁得唔好又畀人講

都幾煩惱下

最好就係自己做個好勁嘅女強人

junior entry 無喎
識人嗰度做
associate 唔知有冇

係, 尖子都係回歸之後老懵董引入的terms

其實你有冇諗過係法律界當初唔要佢所以佢先至要諗辦法延續佢嘅傳奇

企業任何經營問題，例如架構、經營策略、轉型、併購等等

巴打你真係好憎佢咁喎

咪又係無得訓覺
兩間撈埋做瀨尿牛丸啦

過幾年就變McMingsey

我唔憎佢
不過聽過好多佢嘅事
覺得唔需要神化佢啫

係人都知佢當年搵intern搵唔到大firm啦

佢真係得罪唔少同輩 from dg to coed to cu 都係

調轉諗可能啲人葡萄佢啫
人一出名啲人就會講㗎喇

最慘係講佢壞話嗰啲人
喺佢面前扮friend

利申：唔識佢

台商同英聯邦國家做生意咪需要識普通法既人

係劍橋

佢應該無讀過co ed，佢阿哥先係co ed
佢阿哥就典型世界仔啦唔知得罪左人都唔出奇

梳

仲係8,90年代? 一個智能電話已經做晒啦
仲放張卡片入電話簿? 要搵你個陣先慢慢摷? 傻的嗎

人哋有外國護照隨時走都得

點解教書之前都未有律師牌？

頂你

佢中六過咗去讀呀
為咗條仔呀
當時條仔係co ed

btw 佢老母都係貪慕虛榮
唔好話佢同佢阿哥

牌同教書係兩件事
戴耀廷都冇牌

佢嗰啲級數仲洗鬼卡片咩唔認得佢個樣都聽過佢個名

有咩問題

太廢搵唔到大firm?

未考咪未有牌
教書好多人都無律師牌

人地中六好似去英國讀架喎

去咗co-ed一陣再去英國我聽好似係咁

笑左 睇黎你真係未做過野
或者做野唔洗交換卡片

你係d 交際場合可能只係同條友吹水十分鐘
仲慢慢等你拎部電話入資料咁有失身份？
再者，唔係個個人都想入咁多阿豬阿狗既電話

負皮完唔敢出聲呀垃圾狗
做好你份垃圾工啦做狗都要做得好好睇呀

小心d 市道唔好因住無人聽instruct

諗起佢d泳衣相 又要扯

卡片仲存在就證明好重要

聽 ..... 自膠

咁佢個ny bar就入左行先去考既
雖然一般人黎講我好認同好人好姐淨係得個ny bar通常都係因為入唔到pcll

make no mistake, 我唔係否定呢樣嘅存在,
只係話, 卡片已經唔係以前咁有必要
如果只係要做到原樓主所講嘅要email電話, 即刻入電話都得
去到社交場合係要交換卡片

佢好似劍橋2.1？其實應該入到㗎喎

而家先知佢同麥美恩係兩個人

應該同partner傾幾句就請得?
純粹好奇佢級數入會係咩位

我想講法律界係完全唔高潔㗎囉
諗多咗

學霸係大陸應該冇貶義既意思
讀書勁既通通叫做學霸
香港可能仲會細分高材生、資優之類
資優教育係大陸唔興

點解無hku

好難相信10A都考到會有其他試考唔到

台灣記者 記得之前有個智障問答系列

即刻入都得咁寫係張紙巾度都得啦
好睇啲拎本薄出黎寫都得
一張卡片有晒名 title 公司電話 direct line 手提 公司名 公司地址
你攞本電話出黎逐樣input 落去？做過野未？

見到電話代替卡片就知佢未做過野
其實2樣野係社交場合上黎講唔係substitutes

理論上係可以 實際上社交上係有分別

都係國家考試 同律師一樣

其實呢，以佢個background 唔洗靠家庭應該要abcd passport 都大把國家俾佢

你連法律都熟 你有咩係唔識

嘩 好叻呀

10頁都無一張麥明詩圖

屌你咩 特首夫人之前係台灣讀法律

原來係咁 難怪你話台灣算第二個屋企

我都唔明
我有證據講道理
庭上無人駁到我
就淨係識負皮
班友又駁唔到
我會努力防止言論限制

連登仔當係一切

麥明詩底褲ok?

who??

麥明詩又表示，她的志願是當中國首名女太空人，坐火箭飛到火星，並插上中國國旗，[16]故她很想聽聽楊利偉的心得，在獻花前一日，她又特地練習普通話，希望可以與楊利偉傾談，了解當太空人的秘訣及心得；惟因時間緊迫，沒有足夠時間給她問問題，[17]也未能夠與他合照，拿一個簽名，麥明詩表示這是美中不足之處。[18]她更在訪問中，表示希望在火星上插上中國國旗，不過她又認為太空人也是科學家，故現時首要都是好好讀書，並多做運動﹐強練體魄，立志成為中國第一位女太空人。
Wiki睇到

咁依2種人工差距我又唔多清楚
本身公司人工都好高
我條team得in-house consultant

即係你聽返嚟？
我睇咗咁耐 你好似好憎佢
有啲知名度 10A 讀劍橋
睇唔起人好正常呀

諗多咗喇

高潔

最多咪屌 學霸係大陸字 資優生係IQ高 點會同解
IQ高就讀書勁咩

都係唔同解啦 on9仔 你咪屌樓主用大陸字囉

夠畀狗公吹奏咪得囉

同埋台灣係行民事法，英美香港係行普通法，加上言語又有障礙，10A喺台灣會俾到當地人乜嘢法律意見呢?

用a＆o比有可比性d

想要佢幫我配種

對比起ig 10萬一個po，賺少好多架喇

你估個個達官貴人都同連登一樣睇娛樂版咩

唉 我好撚煩 人地搵錢幾咁易

有好多富家子弟唔使做野咪不斷讀書囉

ig 10萬一個po???

佢已經冇上cctvb?

好似無了

睇唔起都正常，不過睇唔起人又要同人爭飯食...

佢年幾前後生仔講過。佢出一個post有5位數
而家就唔知

唔知真定假，不過如果堂堂cambridge入唔到miracle 4都幾難屈就去second tier不過有10a都夠班狗公同tvb狗衝

係人都知佢唔係至在娛樂圈啦
佢基本上已經拎晒政商界嘅咭片
唔係選港姐入娛樂圈。邊有咁快埋到上層堆呀。
係喇喎。10A要連登仔教佢規劃人生喇喎

佢一早未選miss hk之前已經考左ny bar個試只係入左tvb先實習，佢自己又冇澄清個個人當佢一邊拍劇一邊溫書考試好撚勁

我都好公道既，give her the benefit of doubt, 冇pcll可能係要實習成2年先拎到個牌佢唔想等

係台灣讀法律既人畢業既英文程度會去返初中水平
識英文又英美法人才係台灣好吃香的

5位數未到十萬

邊個想教佢人生規劃呀？講緊佢咁既態度唔係咁好啫，佢個心係點諗都好佢確實個時係同人爭緊飯食喎，仲有佢考完ny bar話希望大家唔好誤會佢其實仲想係娛圈發展呀，想識人同係娛圈發展why not both？係tvb依家係沉船佢先走都走唔切啫。
係人都知咩都畀你估到考到10a就係你唔係佢啦，繼續奶10a鞋底啦狗公

但佢唔識台灣法律

垃圾kol都有10萬蚊個post啦，佢有10萬1個post唔奇，未必個個post有呢個價啫

佢識英美法處理國際contract就得
本地法律交返比台灣律師

台大出身邊度讀博都一樣啦

可能佢覺得kol冇意義

仲以為賣果仁果間

Costco好多

做完CCTVB想洗底？

12頁都無一張麥明詩圖

Pull

間公司出名到一個程度，就唔需要落design

咪有麥明詩底褲圖

有冇樣呢

你下面有了

你估個個都睇CCTVB咩

一直唔明點解佢啲牙可以係梯形

啲牙都幾多問題
形狀幾怪
門牙疏
下排前後傾
最弊箍咗又唔覺佢靚咗

我覺得幾靚啊

同佢之前選港姐第一張相既笑容一樣

覆你都廢時 你自己睇下d負皮檢討下

覺得佢未箍牙 笑得自然d

而家笑個陣 上下門牙好似合唔埋

攞passport都要坐移民監
唔係話咩學霸就即刻畀你㗎
佢又唔係特別高分嘅專才

宜家係仲箍緊定係點
笑起嚟唔太自然

咁佢唔利嗰張都利過好多人

我都覺未箍前反而仲正常啲

咁又唔使入娛樂圈先至攞到政商界嘅卡片嘅
大把人都係廿幾歲做其他行業都攞到曬㗎啦
識人其實唔係好難㗎咋

比上不足，比下極有餘

啱呀，牛津呢d垃圾雞校搵鬼入
10A 求其望兩眼都得啦 冇10A學人上連登 笑死人

講得大陸文化就先啦

做乜整完仲哨咁既？

associate mba entry 應該多過 70k
但唔知佢係 associate 定 analyst

做記者辛苦到喊仲要唔係易做野

台灣記者可能輕鬆啲

收過啲大律師既卡片，都係大慨咁樣，無design先顯得莊重

佢公司個名響到你用times new roman font size 1都發曬光啦
仲講design？人地design跨國企業點發展添啦

McKinsey三大無first on都無app test

source？

走得太合時真係醒目人黎
如果而家仲喺tvb真係碌柒啦

係小道消息定已經上咗報嘅新聞？

唔知 我純粹借啲意想呻下

狗公就唔知 10a點都夠娛樂圈垂涎三尺LOL 不嬲娛樂圈高學歷嘅唔多

兩睇
你套講法係assume佢本身諗住先入娛樂界 儲定啲明星客源為將來自己開檔鋪路
如果佢本身係諗住兩頭蛇嘅話又唔同睇法

通常要有master或者工作經驗先可以 associate entry
唔知佢大台啲經驗計唔計呢
不過識人一定係另計

其實你哋有冇收過卡片㗎
大部分卡片都係咁嘅樣

除非係傳媒創科嗰啲行業先至會特別啲

反觀FYY 沉撚晒船連醫生男友都冇埋 , ON9到震

佢退出娛樂圈啦咩？

以佢個知明度,人脈, 輕鬆10皮up
當ambassador
呢d工好難係正常途徑入去, 通常都要refer

你講法律定娛樂

bachelor graduate analyst應該得33k 可能升左少少但唔會到70
大台經驗真係可能計唔奇 mckinsey after all應該會treasure呢D特別野

唔算
林作咁猛料

咁我覺得fyy 已經揀咗對佢最好嘅路
佢適合做呢行亦都冇乜其他出路

屌 應該搵個細路仔寫就影印出黎

asso 得70k都真係唔太高
不過做3,5年身價升百倍

佢係俾兩個你字典冇既詞語你形容mmc

咁正常係咁又唔難估既
但係cctvb做成5年仲做19後生仔傾下計
有啲估唔到

叫老豆入股先型架嘛

入股tvb？
然後畀你送畀星美？
不了

// 《麥健時報告書》(McKinsey Report)，是麥健時公司針對香港政府體制進行研究後，於1973年提出的改革建議文件。

任內作出不少重大決策的港督麥理浩，認為要有效推動政策，就有必要提升政府的施政效率。[1]有見及此，他甫上任不久便在1972年聘請國際顧問公司麥健時公司，研究港府內部的管治體制。麥健時公司於1973年完成研究，發表《麥健時報告書》後，麥理浩遂按建議重整港府的核心架構。[2]在新的架構下，總督之下的輔政司、財政司和律政司三司維持不變，但在三司之下的輔政司署，則重新改組為經濟科、環境科、民政科、房屋科、保安科和社會事務科六個決策科、以及架設財政科及銓敘科兩個資源科。 //

咁佢咁撚鍾意露
你話好撚純情我都唔信啦

交換卡片一秒搞掂
等你慢慢入？

做呢行FYY醒好多
咸濕港姐形象幾多人受落
反而mmc俾佢lead住添

10A精，TVB都唔係傻
10A又冇演技。明知佢會走又點會力捧佢? 咪搵啲閒位佢做囉
佢搞個單車籌款，tvb都出攝製隊幫佢拍。對佢算係咁

單車籌款堅係幾正

台灣係「大陸法系」

佢唔係俾法律意見

A&O 用國際業績嚟講佢縮水好耐，已經唔及當年嘅威水, 加上佢一直都比slaughter outperform....

Slaughter v White & Case 會比較appropriate， 但係baker近年都唔弱

估唔到呢個post咁多Mckinsey打手呀

唔好話mmc 嘅級數
有時公司marketing event或social feed搵啲三四線artists做嘢
明白佢哋做娛樂圈未必學歷好好
但連俾job佢哋嘅客嘅名都讀錯串錯
好難令人睇得起佢哋
都明cctvb食水深佢哋分得好少
但接得個job好心佢哋就專業少少㩒撈啲

唔係好識,即係ibanker?

呢個post好多勁人!

brief 一 brief 佢問多句啦呢啲就

踩單車有機會穿處女膜
同個陰唇會因為磨擦搞到又黑又長

互惠互利啫做個節目可能貴過出攝製隊跟佢啦
tvb一開始想佢簽十年約佢只係肯簽3年
收尾講數先至講到4-5年
續約嗰陣又話力同佢又剩
佢bargain乜嘢都得啦
梗係走啦

屌，咪即係同一樣嘢香港嘅law schools好少叫continental law system, 一般叫civil law system

呢啲睇人啦
唔係個個都得
其實張震遠都係mckinsey

有乜理由綁人十年
睬佢都戇鳩啦

唔係㗎郭嘉雯馮盈盈嗰啲簽曬（ 馮盈盈舊年加簽咗）
好多港姐都係簽呢隻約㗎
好多tvb仲要唔簽走去參加藝員訓練班先至有得簽
你唔簽咁長我點捨得捧你呀
點控制你呀
同英皇一樣

品牌名寫好印好都錯真係唔知點先叫brief得清楚
其實好多時紅嗰批係好㩒撈
係班經理人/助手要形造佢哋大牌吊高嚟賣
反而三四線自以為有少少知名度嗰啲交過手你會明點解佢哋紅唔起
咁可能人哋有副業唔志在要紅有知名度已經夠做

所以mmc 係娛樂圈未必係佢主動得罪人
而可能好似子華同陳小春經典對話咁
以為自己knowledge sharing但對方自卑覺得冒犯

咩係經典對話

但你講個兩件都係做垃圾節目
反而mmc個單車同之前返英國個套
俾人印象仲深喎

Mk係咁㗎啦
余文樂個啲咪一樣

無選擇同有選擇嘅分別
當郭嘉雯埋到岸都提早解約
太多發明星夢嘅人乜都肯簽
有幾多個可以好似袁彌明咁反枱之後出嚟唱之餘仲撈得掂

梁洛施先至勁

搵唔返條片
大概係做殘酷一叮有個表演者講英文
陳小春聽唔明 黃子華解釋
陳小春發爛渣話人睇唔起佢

所以好多artists 係deserve 被人睇唔起

國母級
李氏王朝繼承人嘅生母呢個級數真係暫時無人能及

邊撚度art啊 睇過

當victor老婆死架？

其實wiki話佢澳洲出世
大家唔駛為佢擔心passport問題

D留言好搞笑
好多人都好擔心佢做成點、做咩位乜乜乜
但做成點關你地咩事... 人地牛津畢業又有錢又識人，洗咩你地係到指點

樓上話佢有咩passport都畀佢吖嘛
跟住好多層樓上面已經講咗佢係澳洲啦

此civil不同彼civil呀大哥。你講民事即係講contract, tort, land law等等非刑事嘅法律範疇

大律法系係講法德日台中呢d承襲羅馬法嘅法律系統，特點係唔似英美澳HK (即普通法系)咁樣案例都係法律

一個係法律系統、一個係法律範疇

Btw 讀咗咁多年law, practice咗咁多年都未聽過continental law system

有料唔洗tvb
做姐仔都係求包養多

講真佢入tvb同嗰堆姐仔比係高幾線
始終係一堆mk襯托佢

但睇佢平時對答唔覺得佢特別醒
唔否認佢10A讀書叻
但接觸過其他同佢一樣DG出嚟大corp MT
佢哋唔止smart同presentable
仲有股自信嘅氣場
mmc 肯定被比下去

講真，拎MT同McKinsey比等於話邊個邊個藥房仔都好醒一樣，嘥氣

我原意係想話MMC係借娛樂圈呢條路去爭取自己想要嘅嘢
如果佢當初無選港姐無依家知名度佢未必入到McKinsey
因為佢未必有大Corp MT嘅DG女咁competitive
借娛樂圈班mk 容易啲抬高自己

從來無意思將普通MT同McKinsey 比較
純粹係講MMC嘅策略

mmc 當年響Cambridge成績係點？
大firm 都唔請佢做intern 係唔係成績太差

1個仔同3個仔嘅分別
無當victor老婆死
但梁洛施傳奇啲兼籌碼多啲

成績就唔清楚
但佢唔夠presentable唔夠自信係有目共睹
如果MMC唔話俾人知佢10A Cambridge
大家可能覺得佢係一個普通HKU/CU出嚟嘅女仔
反而張㬢雯黃大仙下邨出身大咗去美國返嚟就呃到人佢係有錢ABC做啲luxury/lifestyle 節目主持

點解好似好多人都踩鳩佢咁
明明又靚女又高學歷
至少佢而家做緊自己鍾意做嘅嘢
踩佢係TVB都冇用㗎
佢唔做TVB，出嚟做KOL我諗都一樣發到圍

公屋去到美國？

睇住佢同班垃圾mk係到圍爐真係慘好彩依家走左

都要佢咸濕得起個格勾到觀眾視線
試下Mmc行咸濕路線 啲人會點講
Fyy行智慧路線都係格格不入
結論：人都係鍾意娛樂 低級趣味
又要屌又要睇

明珠台先係唯一出路
愛回家小pussy都過咗去

張㬢雯都唔係呃既其實
佢的確有個種氣質

拉

話口未完就淡出

快到

睇有啲傻西對10a指指點點 幾好笑

Mmc 屋企最多叫專業人士中產家庭
Ada Pong 屋企家底億億聲，點同？

咪係 連登仔哂自己有咩料
我驚討論唔到啊
話入唔到intern 考唔到PCLL
咁撚難嘅嘢喺網上9up幾句
講到自己好有料咁
我驚你PCLL讀緊嘅時 頂唔順退學咋

有傳佢係third hon...

佢好似有講過係second 2.1or 2.2就冇clarify 過

so sad, my frd cambridge 2.2, one mark off 2.1 無pcll offer

目的就係買佢人氣嚟撈客

上面啲人係討論緊
起精英階層入面
佢嘅叻係有幾叻

一般唔係精英嗰啲人
梗係覺得佢係咪都勁

我哋冇人否認佢唔係勁
只係討論緊佢有幾勁啫

社會嘅精英階層係分層分等嘅
仲要分到非常之細
你唔係接近嗰啲圈子你係睇唔明大家討論緊乜嘢㗎喇

其實明珠台做主持係幾好搵嘅喺出面

MMC 無一般名校生出黎果種自信
反而似一般屋村學校入面瘋狂讀書成績好好果d 女仔

但張㬢雯去得美國讀書
家底應該唔會太差麻？

完全同意

有同感
唔止係有冇自信 而且平時睇佢寫D野、談吐
都完全feel唔到佢係好叻果種人
只係覺得佢識考試果種小聰明
即係book smart唔street smart
一直講佢叻 講黎講去都係話佢10A 同埋cambridge(which is 都仲係識考試考到10A嘅結果)
但之後係cambridge入面似乎讀得麻麻 pcll, 大firm intern乜都冇
再加上平時睇佢寫野、講野嘅表現....

正如樓上巴打所講
當然唔係話佢完全唔掂
佢點都算係入到叻人果個圈 對比一般咪算叻囉
只不過係覺得佢係叻人果個圈子入面 就好似好一般好平凡

小嘢講，內向，慢熱。唔等於冇自信嘅。
我覺得小嘢嘢嘅人先至係沉思型。有料。
後生仔班KOL係好有多嘢講鳩噏呀。不過啲嘢全部冇內涵。真係廢噏。
反而MMC講嘢。啲嘢對佢嚟講可能係普通常識。但成班KOL就唔知佢講乜。又要扮明
同埋佢講啲英文。成日俾班KOL問佢點解

離開大台好過啦
睇下陳智燊等人有料唔怕離開
你估呀叻咩

班sub9 KOL 就算啦
成班MK 以為自己好醒

班所謂KOL連中文都成日寫錯字啦
英文唔惦 中文唔得 仲話乜大物大出身

每次講佢有咩不足就有人衝出嚟講你識乜丫10a使你教咩
林鄭都年年考第一架so what？
每個人都唔係完美架啦10a有不足好奇咩
當10a神咁拜係因為佢係個d人成世人見過既唯一精英，井底之蛙咪覺得佢勁過晒所有人咩都掂囉
但mmc自己比班仰望佢既人更明白自己有咩不足，因為佢依家間公司真係個個都係elite，佢自己本人先唔會覺得「我10a cambridge呀miss hk呀律師呀使你教咩」愈叻既人先會愈發現自己既無知同不足囉